其實Korea同Career讀音係咪一樣？

唔明

係，仲有同canada都同一個音

中出同內射讀音係咪一樣？

考評局昨出版今年DSE考試報告及試題專輯，列出考生部分常見錯誤，包括英文口試中把Daughter讀成Doctor、Healthy讀成Heavy、以及Career讀成Korea等。但報告出爐後，不少網民稱「Career（職業）」及「Korea（韓國）」可以是同一讀音，質疑教育局誤判。《明報》找來經常教英文、有「Ms Mo」之稱的議員毛孟靜，為大家解讀兩字發音。

Ko同Ca同一個音？

kəˈriː.ə
kəˈrɪə

考評局指考生發錯音 但其實career同Korea是同音字│李文傑

事實上，根據牛津字典的記載，兩者的發音都是/kəˈrɪə/。

換句話說，兩者是homophone，是同音詞。

當然，兩者只是在non-rhotic accents（例如倫敦、英格蘭大部份地方、澳、紐的口音）之中發音完全相同，皆因在這些地方，career一詞最後的「-r」是不發音的。

shit, sheet

題外話：Miss Mo其實好撚柒煩

明
thx

打dota
打doctor
打daughter

會唔會係美英式問題?

喺英格蘭某啲地方、澳紐就係

美加大部分地方就唔係

Austria/Australia是否同一國？

印度/印尼是否同一國？

香港教書全部都係讀唔成書去教, 音都發唔撚正, 學生咪成堆跟住錯囉

奧地利同澳洲係咪同一國？

印度尼西亞，簡稱 印尼

我諗英式同美式都好明顯係兩個讀音

屌你咩鄉下。。。